<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n1301011</link>
<topic>නව වසරේ ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයෙන් නගර 20ක දැවැන්ත සංවර්ධනයක්</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author>විජයානි එදිරිසිංහ</author>
<content>ංවර්ධන අමාත්‍යාංශයේ 2013 ආරක්ෂක සහ සංවර්ධන සැලසුම යටතේ කොළඹ නගරයට අමතරව තවත් නගර 20ක් සංවර්ධනය කිරීමට තීරණය කර තිබේ. ආරක්ෂක ලේකම් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ යෝජනා සහ උපදෙස් මත මේ යෝධ සංවර්ධන සැලසුම ක්‍රියාත්මක වන බව ජාතික ආරක්ෂාව පිළිබඳ මාධ්‍ය මධ්‍යස්ථානයේ අධ්‍යක්ෂ ජෙනරාල් ලක්ෂ්මන් හුළුගල්ල මහතා දිනමිණ ට පැවසීය. යාපනය, ඇහැලියගොඩ, දියතලාව, ඉමදූව, ඌරුබොක්ක, මහනුවර, නුවරඑළිය, නාරම්මල, හෙට්ටිපොල - පඬුවස්නුවර, අනුරාධපුරය, මාතර, දන්කොටුව, බණ්ඩාරවෙල, වීරකැටිය, රඹුක්කන, නුගේගොඩ, මීගහකිවුල, බුලත්සිංහල, හෝමාගම සහ මොරටුව සංවර්ධනය කෙරෙන නගර 20 වෙයි. රටේ ආරක්ෂාවට මූලිකත්වය දෙමින් නගර 20ක දැවැන්ත සංවර්ධනයක් සිදු කෙරේ. ත්‍රිවිධ හමුදාව සහ පොලිසිය හරහා ආරක්ෂාව සහ සංවර්ධනය වෙනුවෙන් යෝධ සැලසුම් ගණනාවක් 2013 වසරේ ක්‍රියාත්මක කිරීමට රාජ්‍ය ආරක්ෂක අමාත්‍යංශය තීරණය කර ඇති බවද හුළුගල්ල මහතා කීය. මෙහිදී මහජනතාවගේ ආරක්ෂාව සඳහා අපරාධ අනතුරු අවම කරන පොලිසිය සහ මහජනතාව එකට සමීපව කටයුතු කිරීම කෙරෙහි දැඩි අවධානයක් යොමු කර තිබේ. සංචාරකයන්, ආයෝජකයන් ඇතුළු ජාත්‍යන්තරයේ සිට මෙරටට පැමිණ මෙරට සංවර්ධනයට දායක වන සැම විදේශිකයකු වෙනුවෙන් දැඩි ආරක්ෂාවක් යෙදවීම සිදු කෙරේ. රාජ්‍ය ආරක්ෂක අමාත්‍යංශය පසුගිය වසර කීපය පුරා ක්‍රියාත්මක කිරීම තුළින් මෙරටට පැමිණි ලක්ෂ සංඛ්‍යාත විදේශිකයන්ට පූර්ණ ආරක්ෂාවක් ලබා දීමට හැකි විය. මානුෂික මෙහෙයුමෙන් ත්‍රස්තවාදය අවසන් කළද කොටි හිතවාදි දෙමළ ඩයස් පෝරාව නැවතත් රට තුළ ත්‍රස්තවාදය ඇති කිරීමට දැඩි උත්සාහයක යෙදේ. ඒ අනුව සැම වසරකම මාර්තු සහ නොවැම්බර් මාසවල ජිනීවා මානව හිමිකම් කොමිසම හමුවේ මෙරටට බලපෑම් කෙරෙන අභූත චෝදනා විශාල වශයෙන් එල්ල කෙරේ. ආරක්ෂක ලේකම්වරයා මේ පිළිබඳ දැඩි අවධානයක් යොමුකර රට ඉදිරියට ගෙනයාමට එරෙහිව එල්ල වන මෙම බලපෑම් පිළිබඳ සැබෑ තත්ත්වය ජාත්‍යන්තරයට පෙන්වා දීමට කටයුතු කරන බවද හුළුගල්ල මහතා කීය. දෙමළ ඩයස් පෝරාවට යළිත් මෙරටට ඇතුල් වී ත්‍රස්තවාදය ඇති කිරීමට ඉඩ නොලැබෙන පරිදි රට වෙනුවෙන් සුවිශේෂ වූ ආරක්ෂක විධිවිධාන රැසක් මෙම සැලසුම් යටතේ ක්‍රියාත්මක වෙයි. මහජනතාවගේ මහජන ජීවිතයට හානිකර අපරාධකරුවන්, කප්පම්, ළමා අපචාර, මත්ද්‍රව්‍ය, මත්පැන්, පැහැර ගැනීම්, ස්ත්‍රී දූෂකයන් කොටු කර ගැනීම සඳහා පොලිසිය හරහා රට පුරා කුඩා සහ මධ්‍යම ප්‍රමාණයේ මෙහෙයුම් සියයකට වැඩි ප්‍රමාණයක් දියත් කෙරේ. තවද දැනට විදේශ රටවලට ගොස් ආරක්ෂක සේවයේ යෙදෙන රණවිරුවන්ට එම අවස්ථා වැඩිකර දීමටද තීරණය කර ඇති බව හුළුගල්ල මහතා පැවසීය. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n1301012</link>
<topic>විපතට පත් ජනතාවට දෙන සහන ගැන බේගල් නොකියා හරි තොරතුරු ගන්න</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author>හිදෝගම සමුහ චිත්‍රාරත්න කළුආරච්චි</author>
<content>ට දිනකට රජය ලබාදෙන මුදල ගැනවත් හරිහැටි නොදන්නා විපක්ෂයේ පී. හැරිසන් මහතාට දෙවියන්ගේම පිහිට යැයි උතුරු මැද පළාත් සෞඛ්‍ය ඇමැති එච්. බී සේමසිංහ මහතා පැවසීය. රජයේ මැති ඇමැතිවරුන් මාධ්‍ය සංදර්ශන පවත්වනවා මිස ගංවතුරින් අනාථවූවන්ට කිසි වැඩක් කරන්නේ නෑ යැයි එජාප පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පී. හැරිසන් මහතා ඉකුත්දා කර ඇති ප්‍රකාශයකට පිළිතුරු දෙමින් සේමසිංහ මහතා එසේ ප්‍රකාශ කළේය. කුඩා දරුවන්, වැඩිහිටියන් කියා භේදයකින් තොරව අවතැන් වූ එක් අයකු සඳහා රුපියල් එකසිය පනහක් චක්‍ර ලේඛවලට අනුව ලබාදෙන බව පවසන ඒ මහතා සෑම කඳවුරකටම පැඳුරු, මදුරු දැල්, වියළි ආහාර ලබාදෙන බවද කීවේය. අවතැන්වූවන්ට ලබා දෙන සහන ගැන බොරු බේගල් නොකිය සැබෑ තොරතුරු වගකිවයුතු නිලධාරීන්ගෙන් ලබාගෙන ප්‍රකාශ කරන්න යැයි තමන් පී. හැරිසන් මහතාගෙන් ඉල්ලා සිටින බවද සේමසිංහ මහතා පැවසීය. අනුරාධපුර මධ්‍යම ඉවුරුගම් පළාතේ අවතැන් වු ජනතාව සඳහා කිරි පිටි බෙදාදීමේ අවස්ථාවට එක් වෙමින් උතුරු මැද පළාත් ඇමැතිවරයා එසේ ප්‍රකාශ කළේය. අවතැන් වු ජනතාව නගාසිටුවීම වෙනුවෙන් රජයේ නිලධාරීන් ගනු ලබන ක්‍රියා මාර්ග අවතක්සේරු නොකරන්නැයිද ඇමැතිවරයා වැඩිදුරටත් ඉල්ලා සිටියේය. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n1301013</link>
<topic>අන්තර්ජාලයට අය කළ බද්ද අද සිට 50%කින් පහළට</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author> මහින්ද අලුත්ගෙදර</author>
<content>බ්‍රෝඩ්බෑන්ඩ්) සඳහා මේ දක්වා අයකළ බද්ද අද (01) සිට වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි සියයට 50 කින් පහත හෙළීමට විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව තීරණය කර ඇත. අන්තර්ජාල සම්බන්ධතා සහ ඒ ආශ්‍රිත සේවාවන් වඩාත් පුළුල් කිරීමේ අරමුණින් මේ තීරණය ගෙන ඇති බව විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිසමේ අධ්‍යක්‍ෂ ජනරාල් අනූෂ පැල්පිට මහතා "දිනමිණ" ට පැවසීය. ඒ අනුව මේ දක්වා අයකළ සියයට 20 ක බදු ප්‍රතිශතය අද සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි සියයට 10 දක්වා පහත වැටෙන බවද එමඟින් අදාළ සේවාවන් වලට ගෙවීමට සිදුවන මුදල දෙගුණයකින් පමණ අවම වන බවද ඒ මහතා සඳහන් කළේය. ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා විසින් පාර්ලිමේන්තුව වෙත ඉදිරිපත්කළ අයවැය යෝජනාවකට අනුව මේ වැඩපිළිවෙල ක්‍රියාත්මක කෙරෙන අතර ලබන 2015 වසර වනවිට ශ්‍රී ලංකාවේ අන්තර්ජාලය භාවිතා කිරීමේ සංඛ්‍යාව ඉහළ නැංවීම මෙහි අරමුණ බවද අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා සඳහන් කළේය. මේ වනවිට ශ්‍රී ලංකාවේ ජනගහනයෙන් ලක්ෂ 12ක් පමණ අන්තර් ජාලය භාවිතා කරන බව සඳහන් කළ අනූෂ පැල්පිට මහතා එම සංඛ්‍යාව ලක්ෂ 30 දක්වා ඉහළ නැංවීම රජයේ අරමුණ වී තිබෙන බවද පෙන්වා දුන්නේය. මේ වනවිට අන්තර්ජාලය භාවිතාකරන ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගෙන් ලක්‍ෂ 07ක් පමණ රැහැන් රහිත අන්තර්ජාල සේවා භාවිත කරන අතර සෙසු පිරිස ස්ථාවර දුරකථන මාර්ග හරහා අන්තර්ජාල සේවා භාවිතා කරන බව විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව සඳහන් කරයි. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n1301014</link>
<topic>පස් අවුරුදු ජාතික සෞඛ්‍ය සැලසුම අද සිට ක්‍රියාත්මකයි</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author> සන්ධ්‍යා කරුණාරත්න</author>
<content>ෞඛ්‍ය සැලැස්ම අද (01) සිට ක්‍රියාත්මක කරන බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය පවසයි. වසර 2013 සිට 2017 දක්වා කාලය ඇතුළත සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ සංවර්ධනය අරමුණු කර ගනිමින් මෙරට ප්‍රථම වතාවට ක්‍රියාත්මක කරන පස් අවුරුදු ජාතික සෞඛ්‍ය සැලැස්ම සකස් කිරීමට වසර දෙකක් ගත වූ බව සෞඛ්‍ය ඇමැති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා ප්‍රකාශ කරයි. සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයට අඳාළ විද්වතුන් හා වෙනත් ක්ෂේත්‍රවලට අඳාළ ආචාර්ය මහාචාර්යවරු ඇතුළු විද්වතුන් ද පළාත් සෞඛ්‍ය බලධාරින්ගේ අදහස් හා යෝජනා ද සැලකිල්ලට ගෙන ජාතික සෞඛ්‍ය සැලැස්ම සකස් කර ඇත. සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ අංශ 24 ක් ආවරණය වන පරිදි වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කෙරේ. වාර්ෂිකව එක් එක් ක්ෂේත්‍ර‍වලදී ළඟා කර ගත යුතු ඉලක්කයන් සහ ඒ සඳහා වැය වන මූල්‍ය ප්‍රතිපාදන ලබා ගත හැකි උපාය මාර්ග ද මේ ජාතික සෞඛ්‍ය සැලැස්මට ඇතුළත්ව ඇත. එක් වසරක් සඳහා ජාතික සෞඛ්‍ය සැලැස්මක් මින් පෙර ඉදිරිපත් කර තිබුණ ද එක් අවුරුදු සැලැස්මක් යටතේ පුළුල් ඉලක්ක වෙත ළඟා විය නොහැකි බව ඇමැතිවරයා පවසයි. ආසියාවේ සෙසු රටවලට වඩා ශ්‍රී ලංකාවේ බෝ නොවන රෝග ඉහළ යාම සිදුව තිබේ. හෘදයාබාධ, දියවැඩියාව, පිළිකා, ස්වසන රෝග, ආඝාතය, අධික රුධිර පීඩනය යනාදි බෝ නොවන රෝග නිසා දිනපතා මෙරට 650 දෙනකු මරණයට පත්වේ. පස් අවුරුදු ජාතික සැලැස්ම යටතේ 2013 වසර බෝ නොවන රෝග වැළැක්වීමේ වසර ලෙස නම් කර වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කිරීමට පියවර ගෙන තිබේ. ඒ යටතේ බෝ නොවන රෝග බහුතරයකට හේතු වන දුම්කොළ හා මද්‍යසාර භාවිතය අවම කිරීමේ අරමුණෙන් වැඩි ප්‍රමුඛතාවක් දුම්කොළ හා මද්‍යසාර භාවිතය අවම කිරීම කෙරෙහි ලබාදීමට කටයුතු යොදා ඇත. මේ වසරේ මාර්තු මාසයේ සිට දුම්වැටි දවටනවල සියයට අසූවක් ආවරණය වන පරිදි මුඛ පිළිකා රූප සටහන් ඇතුළත් කිරීමේ නීතිය ඇතුළු නීති ගණනාවක් ක්‍රියාත්මක කිරීමට පියවර ගන්නා බව ද ඇමැතිවරයා කීය. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n1301015</link>
<topic>පොලිස් නිලධාරීන්ගේ තෙවැනි දරුවාට ලක්ෂයේ දීමනාව ගෙවීමට පියවර</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author> විජයානි එදිරිසිංහ</author>
<content> පොලිස් නිලධාරීන්ගේ තුන්වෙනි දරුවා වෙනුවෙන් ලබාදීමට නියමිත රුපියල් ලක්ෂයේ දීමනාව ගෙවීමට පොලිස් සුබ සාධක අංශය පියවර ගෙන තිබේ. මේ යටතේ 2012 වසරේ උපත ලැබූ දරුවන් 225කට අදාළ චෙක් පත් ඊයේ (31) ලියා අවසන්කර තිබුණි. අද (01) සිට එම චෙක්පත් ලබාදීම ආරම්භ කෙරේ. මේ යටතේ 2012 වසරට උපන් තුන්වෙනි දරුවන් වෙනුවෙන් රුපියල් කෝටි දෙකයි ලක්ෂ විසිපහක මුදලක් ගෙවනු ලබයි. පොලිස් දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරින්ගේ තුන්වෙනි දරුවා වෙනුවෙන් රජයෙන් ලබාදෙන රුපියල් ලක්ෂයේ දීමනාව තවමත් ගෙවා නැතැයි ‘දිනමිණ’ පසුගියදා හෙළිදරව්වක්ද කළේ ය. මේ වසරේ ගෙවීමට නියමිත එම මුදල්වලට අදාළ චෙක්පත ඊයේ (31) ලියා අවසන් කළ යුතු බැවින් ඊයේ එම කර්තව්‍යය කඩිනමින් ඉටු කිරීමට පොලිස් සුබ සාධන අංශය පියවර ගෙන තිබුණි. 2012 අයවැයෙන් ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ත්‍රිවිධ හමුදාව සහ පොලිස් නිලධාරින්ගේ තුන්වෙනි දරුවා වෙනුවෙන් රුපියල් ලක්ෂයක මුදල් පරිත්‍යාගයක් ලබා දීමට කළ යෝජනාව මත මෙම මුදල් ලබාදීම සිදු කෙරේ. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n1301016</link>
<topic>කුණ්ඩසාලේ ප්‍රාදේශීය සභාවේ ජවිපෙ මන්ත්‍රී සන්ධානයට</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author> කරලියද්ද සමූහ ආර්.පී.ජී. විජේසිරි</author>
<content>ිමුක්ති පෙරමුණේ සභික සුනිමල් පුෂ්පකුමාර මහතා ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයට එක්වෙයි. තමන්ට විරුද්ධව විනය පරීක්ෂණයක් ජවිපෙ විසින් පවත්වන බවත් එයට නොබියව මුහුණ දෙමින්, ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ සාමාජිකත්වය ලබා ගන්නා බවද සුනිමල් පුෂ්පකුමාර මහතා ඉකුත් 28 දා පැවැති ප්‍රාදේශීය සභා වාරයේදී විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් පැවසීය. එහිදී වැඩිදුරටත් අදහස් දක්වමින් ඒ මහතා පැවසුවේ තමන් ජවිපේ ජයග්‍රහණ වෙනුවෙන් විශාල කැපවීමෙන් ක්‍රියාකළ නමුත් තමන්ට අභූත චෝදනා නගමින් ජ.වි.පයම විනය පරීක්ෂණ පවත්වන බවය. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n1301017</link>
<topic>ගංගාද්‍රෝණි සංවර්ධනයට විශේෂ වැඩසටහනක්</topic>
<date></date>
<author></author>
<content> මෙරට පිහිටි ගංගා එකසිය තුනක (103) ගංගාද්‍රෝණි සංවර්ධනය කිරීමේ විශේෂ වැඩසටහනක් 2013 වසරේ දී ක්‍රියාත්මක කරන බව වාරිමාර්ග හා ජලසම්පත් කළමනාකරණ ඇමැති නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා පවසයි. මෙරට ගංගාද්‍රෝනි සංවර්ධනය සඳහා වසර හැටකින් පමණ විධිමත් ව්‍යාපෘතියක් ක්‍රියාත්මක කර නැත. එසේම ගංගාද්‍රෝනි ප්‍රදේශවල තිරසර පරිහරණය හා ආරක්ෂාව සඳහා ප්‍රමාණවත් අවධානයක් යොමු නොවීම නිසා සිදු වී ඇති හානි විශාලය. ලෝකයේ හා අප රටේ දේශගුණික හා කාලගුණික ස්වාභාවික රටාවේ සිදු වී ඇති විපර්යාසයන් නිසා මුහුණ දීමට සිදුවන කාලගුණික අභියෝගයන්ට මුහුණ දී එම ගංගාද්‍රෝනි සුරක්ෂණය සඳහා මේ වැඩසටහන ක්‍රියාත්මක කරන බව ඇමතිවරයා පෙන්වා දෙයි. විශේෂයෙන් අධික වර්ෂා තත්වයන් තුළදී මෙරට භූගත හා ජලාශවල ජලධාරිතාව ඉහළ ප්‍රතිශතයක රඳවා ගනිමින් එම ජලාශවල හා ගංගාද්‍රෝනිවල ආරක්ෂාව තහවුරු කිරීම මේ වැඩසටහන තුළින් අපේක්ෂා කෙරේ. එසේම වැසි ජලය භූමියට උරා ගැනීමේ ප්‍රතිශතයක් සියයට සියයකින් ඉහළ නැංවීම මේ සදහා ප්‍රධාන විකල්පය වන බැවින්, එම ජලය උරා ගැනීමේ වේගය වැඩි කිරීමේ වැඩසටහනක් මේ ජාතික වැඩපිළිවෙළට අන්තර්ගත බව ඇමැතිවරයා පෙන්වා දුන්නේය. ඒ අනුව ගංගාද්‍රෝනි කලාපවල විවිධ ඉඳිකිරීම්, විවධ සංවර්ධන ව්‍යාපෘති ක්‍රියාත්මක කිරීම්, වගා කටයුතු කිරීම් හා වෙනත් පාරිසරික බලපෑම් සහගත කටයුතු පාලනය සඳහා නව නීති පද්ධතියක් සකසා පාර්ලිමේන්තුවේ පනතක් ලෙස සම්මත කර ගැනීමට 2013 වසරේ දී පියවර ගන්නා බව අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා පවසයි. මේ වැඩසටහන් සදහා 2013 වසරේ දී රුපියල් මිලියන සියයක මුදලක් මහාභාණ්ඩාගාරයේ වෙන්කරවා ගැනීමට යෝජනාකර ඇති බවද ඇමැතිවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n1301018</link>
<topic>හලාල් සහතිකයට ගෙවන මුදල් ජාත්‍යන්තර ත්‍රස්තවාදීන්ට?</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author> උපාලි කරුණාරත්න</author>
<content> ගැනීමට ගෙවනු ලබන ගාස්තු හමාස් හා අල්කයිදා වැනි ජාත්‍යන්තර ත්‍රස්තවාදීන් අතට පත්වීමේ අවදානමක් පවතින බව බොදුබල සේනා ජාලය ප්‍රකාශ කරති. කැනඩාවේ හලාල් සහතික ලබා ගැනීමට යොදවන මුදල් ත්‍රස්තවාදීන් අතට පත්වන බවට සන් ප්‍රවෘත්ති සේවය මගින් අනාවරණය කළ බවද එහි සාමාජිකයෝ පවසති. බොදුබල සේනා ජාලයේ ජාතික සංවිධායක විතාරන්දෙණියේ නන්ද හිමියෝ ඒ සම්බන්ධයෙන් ප්‍රකාශ කරණුයේ ශ්‍රී ලංකාවේ දී හලාල් සහතිකය ලබා ගැනීමට ලබාදෙන මුදල් කුමන කටයුත්තක් සඳහා යොදවන්නේදැයි පිළිබඳව රහස් පොලීසිය සහ අදාළ ආයතන කඩිනම් පරීක්ෂණයක් පැවැත්විය යුතු බවයි.ත්‍රස්තවාදය විනාශ කිරීමට ප්‍රබල දායකත්වයක් ලබා දුන් ආරක්ෂක ලේකම් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ අවධානය ඒ කෙරෙහි දැඩිව යොමුවිය යුතු යයිද නන්ද හිමියෝ ප්‍රකාශ කරති. බොදුබල සේනා ජාලය රටට ඇතිවන අනවශ්‍ය බලපෑම් සම්බන්ධයෙන් කථා කරන නිසා විවිධ පුද්ගලයන් අපට ජාතිවා දී ලේබලය අලවන්න උත්සාහ කරනව.අපි ජාතිවාදයට විරුද්ධයි.ජන පදනමක් නොමැති වෛරී දේශපාලනය වපුරන පුද්ගලයින් තමා අපට අභූත චෝදනා කරන්නෙ.කවුරු මොනවා කීවත් රට විනාශ කිරීමට, බෞද්ධාගම විනාශ කිරීමට කවුරුන් හෝ කටයුතු කරනවා නම් පක්ෂ පාට ආගම් බේදයකින් තොරව එම පුද්ගලයන් පිළිබඳව අප හෙළි කරනවා. මුස්ලිම්වරුන් සමඟ සිංහල ජනතාවට කිසිම ප්‍රශ්නයක් නොමැති බවද විතාරන්දෙණියේ නන්ද හිමියෝ පැවසූහ. බොදුබල සේනා ජාලයේ සම්බන්ධීකාරක ඩිලන්ත විතානගේ මහතා- හලාල් පිළිබඳව මුස්ලිම්වරුන්ට ඇති අයිතිය අපිට ගැටලුවක් නැහැ.මුස්ලිම්වරුන් ඉලක්ක කර ගෙන ජාතික හෝ ජාත්‍යන්තර වෙළඳපොළට නිකුත් කරන හලාල් සම්බන්ධයෙන් අපිට ගැටළුවක් නැහැ.කැනඩාවේ සිට ක්‍රියාත්මක වන point de Bascule පර්යේෂණ ආයතනයට අනුව එරට හලාල් සහතිකය නිතුත් කරණු ලබන අදාළ සංවිධානය විසින් හමාස් හා අල්කයිදා සංවිධානයන්ට අරමුල් සපයා ඇති අතර ඔවුන් සමග සෘජු සබඳතා පවත්වා ඇත. pointdebasculecanada.ca වෙබ් අඩවියෙන් මේ පිළිබඳව තොරතුරු දැන ගන්න පුළුවන්.බෞද්ධ භික්ෂුක් රට විනාශ කිරීමට කටයුතු කරනවා නම් බොදුබල සේනා ජාලය එයට ද එරෙහිව කටයුතු කරනවා. මේ බැව් අනාවරණය වූයේ ඊයේ (31) කොළඹදී පැවැති මාධ්‍ය හමුවකදීය. මේ අවස්ථාව සඳහා බොදුබල සේනා ජාලයේ සම්බන්ධීකාරකවරුන් වන අලුත්වැව ආනන්ද හිමි,සොරනාතොට චන්ද්‍රරතන හිමියෝ ද සහභාගී වූහ. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n1301019</link>
<topic>වැරදි කරන රියදුරන්ට ලකුණු ක්‍රමය අද සිට</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author> ශීලා උඩුවර</author>
<content>සඳහා රියැදුරු අභිවෘද්ධි ලකුණු ලබාදීමේ ක්‍රමය මෝටර්රථ ප්‍රවාහන කොමසාරිස් දෙපාර්තමේන්තුව මගින් අද (01) සිට ක්‍රියාත්මක කරයි. විනය ගරුක හා වැරදි නොකරන රියැදුරන් බිහිකිරිම මෙහි අරමුණ බව මෝටර් රථ ප්‍රවාහන කොමසාරිස් ජනරාල් එස්. එච්. හරිස්චන්ද්‍ර මහතා පැවසීය. මේ යටතේ සාමාන්‍ය රියැදුරු බලපත්‍රයක් දරන්නෙකු මාස 24 ක් ඇතුළත රියැදුරු අභිවෘද්ධි ලකුණු 24 ක් ලබාගත හොත් එම රියැදුරු බලපත්‍රය මාස 12ක කාලයක් අත්හිටුවන බව හරිස්චන්ද්‍ර මහතා පැවසීය ලකුණු 18ට වැඩි 23ට අඩු ප්‍රමාණයක් ලබාගත් විට මෝටර්රථ ප්‍රවාහන කොමසාරිස් ජනරාල්වරයා විසින් ඔහුට අනතුරු හැඟවීමේ ලිපියක් යවනු ලැබේ. එහි අඩංගුවන්නේ ලකුණු 23 ඉක්මවූ විට රියදුරු බලපත්‍රය අවලංගු වන බවයි. සාමාන්‍ය රියදුරු බලපත්‍රයක් දරන්නෙකු මාස 24ක් ඇතුලත රියදුරු අභිවෘද්ධි ලකුණු 24ට අඩු ප්‍රමාණයක් ලබා ඊලග අවුරුද්ද තුළ අභිවෘද්ධි ලකුණු ලබා නොගතහොත් එම ලකුණු වලින් 06ක් අඩු කරනු ලැබේ. ඉන්පසු එලබෙන අවුරුද්දේ ලකුණු තව දුරටත් නොලැබ සිටියහොත් ඊලග ‍වසරේ ඔහුගේ සියළුම අභිවෘද්ධි ලකුණු අහෝසිකෙරේ. සාමාන්‍ය රියදුරු බලපත්‍රයක පරිවාස කාළය තුළදී රියදුරු අභිවෘද්ධි ලකුණු 06ක් ලබාගතහොත් පරිවාස කාළය තවත් වසරක් දීරඝකෙරෙන අතර ‍06ට වැඩියෙන් ලබාගත් විට එය අවලංගු කෙරේ එවිට නැවත රියදුරු බලපත්‍රයක් ලබාගත යුතුය.‍ රියදුරු උපදේශක බලපත්‍රය දරන්නෙකු මාස 24 ක් ඇතුලත අභිවෘද්ධි ලකුණු 12ක් ලබා ගතහොත් ඔහුගේ උපදේශක රියදුරු බලපත්‍රය මාස 12ක කාලයක් අත්හිටවනු ලැබේ. වසර 04ක් ඇතුළත අභිවෘද්ධි ලකුණු 24 බැගින් ලබා රියදුරු බලපත්‍රය අත්හිටවනු ලැබුවහොත් එම උපදේශක බලපත්‍රය අවලංගු කරනු ලැබේ. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n13010110</link>
<topic>රටට වැදගත් වැඩ කොටසක් නව වසරේදීත් ඉටු කෙරෙනවා</topic>
<date></date>
<author></author>
<content>්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ සේම සමානාත්මතාවයේ හා සංවර්ධනයේ වැදගත් වැඩකොටසක් මේ නව වසරේද (2013) මාතෘභූමිය මත සිදුවනු ඇතැයි ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා සඳහන් කරයි. ඒ වෙනුවෙන් සියලු ජාතීන් එක්සත්ව එක්සිත්ව කටයුතු කරනු ඇතැයි තම විශ්වාසය බව පවසන ඒ මහතා නව වසර වෙනුවෙන් සුබ පැතුම් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් මෙසේද සඳහන් කරයි. අප මේ නව වසරට පා තබන්නේ නිදහසේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේද සංවර්ධන කාර්යයන්හි ද දැවැන්ත ප්‍රගතියක් අත්පත් කරගත් රටක් මෙන්ම දැවැන්ත අභියෝග රාශියක් බාරගෙන ඒවාට සාර්ථක ලෙස මුහුණදුන් රටක් ලෙසිනි. එමෙන්ම අප රජයද මේ නව වසරට පිවිසෙන්නේ දෙස් විදෙස් ජනතා විශ්වාසයන් දිනාගත් රජයක් ලෙසය. අධිෂ්ඨානශීලීව ධෛර්යවන්තව කැපවීමෙන් එළැඹුන 2013 නව වසරේදී අති සාර්ථකත්වයක් කරා ළඟාකර ගැනීමට හැකි වේවායි ප්‍රාර්ථනා කරමි. සැමටම සුබ නව වසරක් වේවා. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n13010111</link>
<topic>ඉටුකරගත නොහැකි වූ අපේක්ෂා ඉටුකර ගනිමු</topic>
<date></date>
<author></author>
<content> ශ්‍රී ලාංකේය ජාතිය වශයෙන් ඉටු කරගත නොහැකි වූ අපේක්ෂා සහ ඉලක්ක නව වසරේදී ජයග්‍රහණය කර ගැනීම සියලු දෙනාගේම ඒකායන අරමුණ විය යුතු බව අගමැති දි.මු.ජයරත්න මහතා අලුත් අවුරුදු පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටී. වසරක් ගෙවී නව වසරක් උදාවන මේ අවස්ථාව මාතෘ භූමියේ ගරුත්වය, සමෘද්ධිය හා සහජීවනය උදාකර ගත හැකි අගනා අවස්ථාවකැයි මම විශ්වාස කරමි. භෞතික දියුණුව කරා ශීඝ්‍රයෙන් පිය මං කළ ද ධාර්මික වූ ආධ්‍යාත්මික දියුණුවක් සිත් තුළ වර්ධනය කර ගැනීම අප ඉටු කර ගත යුතු ප්‍රධානතම අපේක්ෂාවක් වනු ඇතැයි මගේ හැඟීමය. අධිෂ්ඨානයෙන් යුතුව තිරසාර සාමයක් උදා කර ගත් ශශ්‍රී ලාංකිකයන්ට නව වසරේදී සමගි සම්පන්නව ක්‍රියා කර රටේ අනාගතය සුරක්ෂිත කර ගැනීමේ වගකීමක් පැවරී තිබේ. ඒ සඳහා පක්ෂ, පාට භේදයෙන් තොරව අත්වැල් බැඳ ගත යුතුය. රටක් සවිමත් වූ විට සියලු කුමන්ත්‍රණ පරාජය කිරීමේ ශක්තිය අපට උදා වේ. පෞද්ගලික වශයෙන් ද සමස්ත ජාතිය වශයෙන් ද, ඉටු කර ගත යුතු අභියෝග රාශියක් අප හමුවේ පවතී. එම අභියෝග ජයගැනීමට අවශ්‍ය කෙරෙන පහසුකම් සැපයීමට රජය දැනටමත් පියවර ගෙන තිබේ. ආසියාවේ ආශ්චර්ය කරා අප යන ගමනේදී 2013 වසර තීරණාත්මක වසරක් වනු නිසැකය. ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මැතිතුමා රටේ තිරසාර සංවර්ධනය ශක්තිමත් කිරීමේ අරමුණින්, දැවැන්ත සංවර්ධන ව්‍යාපෘති හඳුන්වාදී තිබේ. තව දුරටත් යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනය කිරීමට ජනාධිපතිතුමා ප්‍රමුඛ රජය ක්‍රියා කරයි. උදාවූ නව වසරේදී රට වෙනුවෙන් සියල්ලෝම එක් ධජයක් යටතේ් වැජඹීම මාගේ ඒකායන ප්‍රාර්ථනාවයි. 2013 වසර ශශ්‍රී ලංකාවාසීන්ට සුභ නව වසරක් වේවා! . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n13010112</link>
<topic>අභියෝග ජය ගැනීමට අවශ්‍ය ශක්තිය උදා වේවා</topic>
<date></date>
<author></author>
<content> ශ්‍රී ලංකාවාසී ජනතාව අගහිඟකමින් තොර සුවපත් ජිවිත මට්ටමක් පිළිබඳත්, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය හා මානව හිමිකම් රජයන, නිතිය හා සාධාරණත්වය සුරැකෙන සමාජයක් පිළිබඳත් අපේක්ෂා දල්වාගෙන නව වසරට පිවිසෙන බව එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක හා විපක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසයි. 2013 නව වසරට සුභ පැතුම් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් ඒ මහතා මේ බව ප්‍රකාශ කර තිබේ. ජනතාව නව වසරේ අපේක්ෂා සාක්ෂාත් කර ගත හැකි වන්නේ වෙළෙඳපොළ අභිභවා යන දේශපාලන පරමාදර්ශය මෙන්ම කෑදරකම අභිභවා යන වටිනාකම් පිළිබඳ පරමාදර්ශයන් ද පදනම් කර ගත් සැමට සමාන අවස්ථා සලසන ස්වාධීන සමාජයක් නිර්මාණය කර ගැනීමෙන් පමණක් යැයි ද සඳහන් කරයි. එය මේ වසරේ ඔබ අප ඉදිරියේ ඇති බලවත් ම අභියෝගය බවත් ඒ මහතා ප්‍රකාශ කරයි. 2013 වසරට අප පියනඟන්නේ දේශයේ හා එහි අනාගතය පිළිබඳ පමණක් නොව සාමාන්‍ය ජනජීවිතය පිළිබඳ ද සැක සංකා ගණනාවක් මතුව ඇති පසුබිමක යැයි ද වික්‍රමසිංහ මහතා කියයි. මේ වසරේ දී සියලු අභියෝග ජය ගැනීමට අවශ්‍ය ශක්තිය අවශ්‍ය ශක්තිය හා අවකාශ අප සැමට උදා වේවාය හෙතෙම ප්‍රාර්ථනා කරයි. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n13010113</link>
<topic>වැලිකොන්ද ගමේ පුංචි කොල්ලෙක්ගෙන් විස්මිත වැඩක්</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author> ලංකින්ද නානායක්කාර (ඉමදුව සමුහ)</author>
<content> ගොරවන මහ වැස්සේ දීත් නිවෙසේ රුපවාහිනිය නැරඹිය හැකි අකුණු සංනායකයක් හා නවතම රුපවාහිනි බූස්ටරයක් බෝගහගොඩ අගුළුගහ වැලිකොන්ද ගමෙහි වයස අවුරුදු 15ක් වු එච්.එම්.ප‍්‍රසාද් සංකල්ල නමැති බෝගහගොඩ දෙරපේ මහා විද්‍යාලයේ 2013 වසරේ 10වන පංතියට සමත් වු සිසුවකු තම නිවාඩු කාලයේ දී සකස් කර තිබේ. මම නිවාඩු කලයේ දී මෙම උපකරණය සකස් කළා. අම්මා රුපවාහිනි බලනකොට බනිනවා. වහිනිකොට විදුලි කොටනකොට ගොරවනකොට ටී.වී එක වහන්න. අකුණු ගහනවා කිය කියා කෑ ගහනවා. ඒ නිසා මම හිතුවා අකුණු ගහනකොට වහිනකොට ගොරවන විට රුපවාහිනි නරඹන්න හැකි ක‍්‍රමයක් ගැන. මම නිවාඩුවට ගෙදර ඉදගෙන කල්පනා කළා. ඒ අනුව මම මෙම උපකරණය සකස් කළා යැයි, ප‍්‍රසාද් සංකල්ප පවසයි. මෙහි විශේෂත්වය වන්නේ වැස්සේ දී හෝ අකුණු ගැසිමේ දී රුපවාහිනිය බුස්ටරය හා ඇන්ටනාව සම්බන්ධ කෙරෙන වයරය ගලවන්න උවමනා නොවීමයි. අකුණු ගහනකොට ඉබේම රුපවාහිනියට සම්බන්ධ කර ඇති බූස්ටරයේ වයරට විසන්ධි වන ආකාරයට සකස් කර ඇති අතර අකුණ ගසා අවසන් වු විගස සැණින් යළිත් රුපවාහිනියට මෙම වයරය සම්බන්ධ වීමයි. ඇන්ටනාවේ වැයරය ගලවා මිදුලට විසි කිරීමේ පැරණි ක‍්‍රමය දැන් අවශ්‍ය නොවේ. ඒ සියල්ලම ස්වයංක‍්‍රීයව සිදු කෙරෙනවා. ඕනෑම ආකාරයේ බූස්ටරයකට රුපවාහිනි යන්ත‍්‍රයකට මෙම අකුණු සංනායක ටී.වී.ස්වයංක‍්‍රීය බූස්ටරය යොදා ගත හැකි බව, ප‍්‍රසාද් සංකල්ප කියයි. ඒක අපි අත්හදා බැලූවා. රුපවාහිනියට හානියක් සිදු වන්නේ නෑ. හෙතෙම කියයි. මෙම නවතම නව නිපැයුම සකස් කිරීමට සංකල්පට පහළ වු අදහසට පන්නරය දී ඇත්තේ දොරපේ විද්‍යාලයේ විදුහල්පති එස්.කමලබන්දු මහතා හා තම පන්තිභාර මල්කාන්ති කුමාර ගුරුතුමිය බව හෙතෙම කියයි. මෙම උපකරණය සකස් කිරීමට උපදෙස් හා සහයෝගය ලබාදී ඇත්තේ ප‍්‍රදේශයේ විදුලි කාර්මිකයකු වූ චමින්ද ජයසිංහ මහතාය. . </content>
</post>
<post>
<link>http://www.dinamina.lk/2013/01/01/_art.asp?fn=n13010114</link>
<topic>මහ රෑ වෙළෙඳසලට පැන බිල් දමා භාණ්ඩ සොරාගෙන</topic>
<date>2013.01.01</date>
<author> එස්. එන්. ගොඩමුන්න ගම්පොළ සමූහ</author>
<content>රි ඇතුළු වී එහි තිබූ භාණ්ඩ සොරාගෙන එම භාණ්ඩවලට බිලක්ද දමා ඊට අයත් සියලු වගකීම් සහතික හා අදාළ ලියකියවිලි ද රැගෙන ගිය අපූරු සොරකු අත්අඩංගුවට ගත් ගම්පොළ කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන අංශය එම සැකකරු ගම්පොළ ප්‍රධාන මහේස්ත්‍රාත් වසන්ත කුමාර මහතා වෙත ඉදිරිපත් කරන ලදුව ජනවාරි මස 3 දින දක්වා රක්‍ෂිත බන්ධනාගාර ගත කිරීමට නියෝග ලැබිණි. මෙසේ රක්‍ෂිත බන්ධනාගාර ගත වූයේ පුස්සැල්ලාව ප්‍රදේශයේ පදිංචි වැලිවතුරේ ගෙදර චන්දන කුමාර නැමැති අයෙකි. මෙම සැකකරු කොල්ලකෑම් ගණනාවකට සම්බන්ධ බවත් ගම්පොළ නගරයේ සිදුවූ ප්‍රසිද්ධ මිනී මැරුමක ප්‍රධාන විත්තිකරුවකු බවත් අනාවරණය කරගෙන ඇති පොලිසිය මොහුගේ සොරකම් ද හාස්‍ය ජනක බවද අනාවරණය කරගෙන ඇත. වෘත්තියෙන් නිවාස හා වෙළෙඳසැල්වල සිවිලිං ගසන්නකු වන මොහු ඒ සෑම වහළකම සිවිලිං ගැසීමේ දී කාටත් හොරා පිටතින් ඇතුළු වීමට තැනක් සකසා සිවිලිම ගැසීම සිදුකර තිබේ. පසුව වහළට නැඟ තමා සැකසූ තැනින් රිංගා එම වෙළෙඳසැල් හා නිවාස කොල්ල කෑම සිදු කර තිබේ. මේලෙස පුස්සැස්ලාව නගරයේ හා අවට ප්‍රදේශවල වෙළෙඳසැල් හා නිවාස කොල්ල කා ඇති මොහු පුස්සැල්ලාව නගරයේ ඇති ලංකාවේ ප්‍රසිද්ධ ආයතනයක ශාඛාවක් සිවු වතාවක් කොල්ල කා ඇත. ගම්පොළ නගරයේ ඇති මෙම වෙළෙඳසැලට ද වහළයෙන් ඇතුළු වී ඇති මෙම සැකකරු ලණුවක් යොදා වෙළෙඳසැලට බැස එහි තිබූ ගස් කපන යන්ත්‍ර (චේන් ෂෝ) ග්‍රයින්ඩර් ආදී විශාල යන්ත්‍ර තොගයක් සොරාගෙන ඒවාට අදාළ වගකීම් සහතික පත් හා ද්‍රව්‍ය නාමාවලි රැගෙන සියල්ලට බිලක් ද දමාගෙන ඇත. මධ්‍යම පළාත් නියෝජ්‍ය පොලිස්පති එච්. එන්. බී. අඹන්වල, නි.පො. එන්. බී. පෙරමුණේ, ගම්පොළ කොට්ඨාස බාර ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ගාමිණී ඇල්ලේපොළ, ස. පො. අ. චුලනී වීරරත්න මහත්වරුන්ගේ උපදෙස් මත කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන අංශ ස්ථානාධිපති ඩබ්ලිව්. එච්. වෝල්ටර්, පොලිස් සැරයන්වරුන් වන 862 කුමාරසිංහ, අනිල්, රත්නායක, පොලිස් කොස්තාපල්වරු වන රාජපක්‍ෂ, අමිත, නවරත්න, සමන්, දයාරත්න නිලධාරීහු පරික්‍ෂණ පැවැත් වූහ. . </content>
</post>
